我想問下支共當年既憲法

第三十四條中華人民共和國年滿十八周歲的公民，不分民族、種族、性別、職業、家庭出身、宗教信仰、教育程度、財產狀況、居住期限，都有選舉權和被選舉權；但是依照法律被剝奪政治權利的人除外。第三十五條中華人民共和國公民有言論、出版、集會、結社、遊行、示威的自由。第三十六條中華人民共和國公民有宗教信仰自由。

佢自己都唔守.當係歷史文件
所以基本法根本係廢

支共既法律係用黎限制其他人
佢自己唔會守

第三十三條 凡具有中華人民共和國國籍的人都是中華人民共和國公民。
中華人民共和國公民在法律面前一律平等。
國家尊重和保障人權。
第三十四條中華人民共和國年滿十八周歲的公民，不分民族、種族、性別、職業、家庭出身、宗教信仰、教育程度、財產狀況、居住期限，都有選舉權和被選舉權；但是依照法律被剝奪政治權利的人除外。
第三十五條 中華人民共和國公民有言論、出版、集會、結社、遊行、示威的自由。
第三十六條 中華人民共和國公民有宗教信仰自由。任何國家機關、社會團體和個人不得強制公民信仰宗教或者不信仰宗教，不得歧視信仰宗教的公民和不信仰宗教的公民。國家保護正常的宗教活動。任何人不得利用宗教進行破壞社會秩序、損害公民身體健康、妨礙國家教育制度的活動。宗教團體和宗教事務不受外國勢力的支配。

第三十七條 中華人民共和國公民的人身自由不受侵犯。任何公民，非經人民檢察院批准或者決定或者人民法院決定，並由公安機關執行，不受逮捕。禁止非法拘禁和以其他方法非法剝奪或者限制公民的人身自由，禁止非法搜查公民的身體。

第三十八條 中華人民共和國公民的人格尊嚴不受侵犯。禁止用任何方法對公民進行侮辱、誹謗和誣告陷害。

第三十九條 中華人民共和國公民的住宅不受侵犯。禁止非法搜查或者非法侵入公民的住宅。

第四十條 中華人民共和國公民的通信自由和通信秘密受法律的保護。除因國家安全或者追查刑事犯罪的需要，由公安機關或者檢察機關依照法律規定的程序對通信進行檢查外，任何組織或者個人不得以任何理由侵犯公民的通信自由和通信秘密。

全部唔守

支那有支那既例
人係唔明架啦

支那狗要贏，一定唔可以跟人

響支那，党係大過法

隱形條文：上述條文黨員例外

支那憲法話人民有言論自由架，結果係卡通公仔維尼都俾人封

夠話比示威
最終係點

支共憲法有個特點，就係入面嘅條文要人大常委通過先會生效，例如支共寫咗100條憲法，而常委通過咗40條，淨係個40條先會執行，其他個60條會繼續係憲法文件度但唔會執行直至常委通過至於你講個幾條有冇過就唔知啦

無新聞自由呢樣真

大陸係有選舉
十個人選十個位
9成人投一樣嘅票
留幾個%白票

共產黨夠日日話人哋勾結外國啦.
但自己個中共黨章寫明要擁護馬克思,列寧2條鬼佬

第二條 中華人民共和國的一切權力屬於人民。

人民行使國家權力的機關是全國人民代表大會和地方各級人民代表大會。

人民依照法律規定，通過各種途徑和形式，管理國家事務，管理經濟和文化事業，管理社會事務。

呢個非常好笑

緊係過左

第三條 中華人民共和國的國家機構實行民主集中制的原則。

全國人民代表大會和地方各級人民代表大會都由民主選舉產生，對人民負責，受人民監督。

所以得佢講就得.人地係唔得
之前仲要拜馬克思
唔通馬克思係中國人??

上面有人答左個重點
中國係民主集中制
簡單講即係服從比自由大
好多人其實唔知
當年社會主義係sell民主
資本主義先係sell自由
所以中國係可以無自由
依個係傳統嚟

怪唔得知成日搬基本法第一條出嚟話港獨有罪喇
原來支共都唔撚識咩叫憲法/基本法
憲法/基本法都係用嚟管政府唔係管人民
佢就成日剩係識用嚟套落人民度 自己唔守
呢幾日中聯辦先違反完基本法第22條

你講得無錯
《新華日報》1946年3月30日社論的標題：「一黨獨裁，遍地是災」；《解放日報》1941年10月28日文章：「目前推行民主政制，主要關鍵在於結束一黨治國，因為此問題一日不解決，則國事必包攬於一黨之手」。

1944年3月12日周恩來在延安各界紀念孫中山先生逝世19周年大會上發表：「人民真有發言權的國家，才是真民國」的演說，他說：「我們認為，欲施行憲政，必須先實行憲政的先決條件……一是保障人民民主、自由，二是開放黨禁，三是實行地方自治。」

1944年6月12日毛澤東答中外記者說：「中國是有缺點的，而且是很大的缺點，這種缺點，一言蔽之，就是缺乏民主……中國人民非常需要民主，因為只有民主，中國內部關係與對外關係，才能走上軌道。」

1945年毛澤東在回答路透社記者提問時說：「中共要的民主就是美國林肯總統定義的民主（民有、民治、民享），要的自由就是羅斯福總統的「四大自由」（言論自由、宗教自由、免於匱乏的自由、免於恐懼的自由）。」

但最終佢只係欺騙班大陸人信佢地

廁紙

你估唔到當時共產黨其實d條例就係民主派
d條例完全就係今日既民主宣言
但當然.佢欺騙中國人民.殺地主.智識份子
等d人無得嘈佢

中共個本係全世界寫得最好0既憲法

不過唔守之嘛

老毛係真係信依套架
如果要講,
直頭唔只民主啦咁
佢仲搞過湖南獨立
又係延安搞party 種鴉片 食女權鬼婆
上面啲野依家睇都好前衛

佢信就唔會搞到今日中共咁既樣
行一黨專政
明明係行假民主
最終導致佢又係行返皇帝制度